### 1. 구조체

-	멤버함수가 없는 클래스

#### 1-1. 구조체형

-	structre keyword

#### 1-2. 함정: 구조체 정의에서 ;을 빠뜨리지 말자

-	구조체를 정의하는 }와 ;사이에 구조체를 정의함과 동시에 구조체 변수를 선언할 수 있다.

#### 1-3. 함수 매개변수로서의 구조체

#### 1-4. 팁: 계층적 구조체를 사용하라

#### 1-5. 구조체 초기화하기

-	구조체 변수를 선언과 동시에 초기화할 수 있다.
-	<code>structure_name var = {* args};</code>

### 2. 클래스

#### 2-1. 클래스 정의와 멤버 함수

-	class keyword
-	멤버 함수 정의
	-	클래스에서는 멤버 함수를 선언할 뿐
	-	<code>void class_name::foo(){}</code>
-	:: 영역 지정 연산자 : 클래스 이름과 사용
	-	. 도트 연산자 : 클래스 변수랑 사용

#### 2-2. 캡슐화

-	ADT : 해당 데이터형을 사용하는 프로그래머가 어떻게 값과 연산이 구현되어 있는지 세부적으로 접근할 수 없다

#### 2-3. Public과 Pivate 멤버

-	private은 내부에서만 참조
-	보통 public을 먼저 나열한다.

#### 2-4. Accessor와 Mutator 함수

-	기본적으로는 private으로 멤버 변수를 선언한다.
-	Accessor 출력함수 : 객체 내의 데이터를 읽을 수 있도록 한다.
-	Mutator 입력함수 : 객체 내의 데이터를 바꿀 수 있도록 한다.

#### 2-5. 팁: 인터페이스와 구현을 분리하라

-	인터페이스 API : 어떻게 클래스를 사용해야 하는지에 대한 규칙
-	인터페이스의 두 부분
	-	주석이 클래스 시작부분에 위치하여 객체 데이터를 설명
	-	클래스의 퍼블릭 멤버 함수와 주석이 위치하여 함수들을 설명
-	구현

#### 2-6. 팁: 캡슐화 테스트하기

-	구현을 변경할 때, 클래스를 사용하는 프로그램의 어떤 부분도 변경이 필요 없다.

#### 2-7. 구조체 vs. 클래스

-	구조체는 보통 모든 변수가 public으로 사용되고 멤버 함수를 가지지 않는다.
	-	근데 클래스가 하는 것처럼 거의 다 할 수 있다.
-	그니까 구조체를 헷갈리게 클래스처럼 쓰지마라

#### 2-8. 팁: 객체 생성하기

-	oop를 하면 알고리즘보다는 데이터가 주가 된다.
-	global함수를 전혀 사용하지 않고 오직 멤버 함수를 사용하는 클래스만으로 프로그래밍을 하는 것이다.
